



\subsection{Описание бизнес-процесса «Продажа готовой продукции»}

\subsubsection{Сценарий ''Поиск потенциальных покупателей''}
\label{bp:sales_1}

\begin{enumerate}
    % \item \manager создает в системе \erp новый элемент   \myobject{Сделка}.  
    \item \manager создает в системе \erp новый элемент справочника  \myobject{Контрагенты}, заполняет карточку нового контрагента.
    \item	В системе \erp в справочнике  \myobject{Контрагенты} \manager заполняет дополнительную информацию по клиентам.
    \item	Новые записи выгружаются автоматически в систему \gofro в справочник \myobject{Контрагенты}.
% \item	После участия во встрече менеджер фиксирует в системе \gofro документ \blue{\#Встреча} с указанием контрагента, даты, места, представителей и описания протокола встречи
% \item	После проведения важного телефонного звонка \manager фиксирует в системе \gofro документ \blue{\#ТелефонныйЗвонок} с указанием даты, контрагента, абонента, предмета обсуждения.
% \item	Информация о клиенте не передается в \sbis пока для него в системе \gofro установлен статус «внутренний».
\end{enumerate}


\subsubsection{Сценарий ''Расчет стоимости изделия''}
\label{bp:sales_2}



\begin{enumerate}
\item 	\manager при получении от покупателя заявки на выпуск нового изделия (или пересчета цены по существующей позиции) должен определить требования покупателя по следующим параметрам:
\begin{itemize}
    \item  по качеству продукции на уровне марки бумаги /картона/ гофрокартона согласно принятым стандартам, а также размерам и условиям использования;
\item по объему поставок в разрезе одной заявки/месяца/года;
\item по условию вывоза продукции (самовывоз или доставка);
\item по способу упаковки и отправки товара (россыпью или на паллетах);
\item по условию оплаты (предоплата, отсрочка платежа);
\item ожидаемая клиентом цена за единицу продукции.
\end{itemize}

Также при необходимости \manager определяет требования покупателя по новому изделию:
\begin{itemize}
\item	Размеры изделия;
\item	Размеры заготовки;
\item	Марка, цвет, профиль;
\item	Файлы с дизайном печати и конструкцией ящика;
\item	Условия упаковки и отгрузки;
\item	Прочая информация по изделию.
\end{itemize}

\item	\manager на основании полученных данных выполняет расчет стоимости изделия в системе \erp. 
\item \manager создает в системе \erp документ \myobject{Заказ покупателя}, создаёт номенклатуру в системе (\myobject{Номенклатура}), выполняет расчет цены на номенклатуру,  выбирает маршрут.

\item \manager создаёт бизнес-карту в системе \erp,  указывает вариант доставки, отсрочку платежа. Система \erp рассчитывает минимальную цену продажи. \manager указывает процент рентабельности и получает цену продажи. 
% \item	\manager при выпуске более сложных изделий передает запрос на расчет по электронной почте для \tehnolog.

% Номенклатура будет в ГТ
% \item	\manager после согласования цены готового изделия создает в системе \erp при необходимости новую позицию справочника \#Номенклатура, при этом наименование новой позиции формирует из введенных параметров изделия в таблице MS Excel. 
% \item	\manager создает в системе \erp спецификацию цены на заданную дату.
% \item	\manager  в \erp печатает спецификацию.
\item	\manager после расчета цены оформляет в \blue{@MSWord} коммерческое предложение и отправляет клиенту.

\item Клиент в ответ высылает \manager  согласованное предложение с реквизитами для заключения договора. 
\item	\manager создает спецификацию и проект договора в системе \erp.

\item \manager готовит и согласует договор с заказчиком. Новый договор создается по шаблону договора.

% \item \manager готовит договор и спецификацию. В дальнейшем при создании заявок покупателя счет оформляется в системе \erp.

\item Бухгалтерия создает счет на предоплату при необходимости из системы \erp по запросу \manager.

\item Клиент подписывает договор, спецификацию. %и оплачивает счет. 
% \item После подписания клиентом договора и спецификации ассистент менеджера ОМиП передает их в бумажном виде специалистам ОМиП для
% оформления пакета документов и создания заказа в производство.
\end{enumerate}



\subsubsection{Сценарий ''Определение требований покупателя''}
\label{bp:sales_3}

\begin{enumerate}
\item	После успешного согласования договора и условий поставки \manager по продажам гофропродукции создает в системе \erp документ \myobject{Технологическая карта}.

\item \manager по продажам гофропродукции в системе \erp вводит требования по разработке нового изделия: 
(\red{УТОЧНИТЬ ПОЛЯ???}):

% \begin{enumerate}
%     \item 	Дата;
% \item 	Контрагент;
% \item 	Наименование изделия;
% \item 	Вид гофротары (тип изделия);
% \item 	Размеры изделия и  заготовки;
% \item 	Площадь;
% \item 	Марка гофрокартона (поиск по наименованию в справочнике \myobject{Марки});
% \item 	Профиль (поиск по наименованию в справочнике \myobject{Профиль}) ;
% \item 	Количество цветов;
% \item 	Паллетирование;
% \item 	Габариты пачки;
% \item 	Габариты поддона (поиск по наименованию в справочнике \myobject{Поддоны});
% \item 	Количество изделий в пачке;
% \item 	Количество пачек в ряду;
% \item 	Количество рядов;
% \item 	Количество изделий в паллете.
% \item 	Прочая информация по изделию.
% \end{enumerate}

\item \manager сохраняет документ. Система \erp автоматически создает в системе \gofro документ \myobject{ЗаявкаСпецификация}.
Обратно системе \gofro вернет ссылку на созданный документ, который будет прописан в системе \erp в документе \myobject{Технологическая карта}.

\item 	Разработка технологической карты выполняется в соответствии с процессом \textbf{“Проектирование и разработка новой продукции”} процедура \textbf{“Получение запроса на разработку новой продукции”} (подробнее в пункте \ref{bp:pm_1}).
\item \manager	после изменения \tehnolog статуса  документа \myobject{ЗаявкаСпецификация} на “Выполнен” в системе \gofro открывает форму созданного элемента \myobject{ТехнологическаяКарта}, вызывает по команде \myform{ПечатьТК} отчет «Отчет для клиента» и отправляет из системы \gofro форму в формате pdf или распечатывает, подписывает их у клиента на бумажном носителе с указанием даты подписания и фамилий лиц с последующей передачей в архив.
\manager может открыть ТК из системы \erp прямо по ссылке, указанной в документе \myobject{Технологическая карта}, при этом система \erp откроет окно ТК в системе \gofro.
\item 	При появлении замечаний от клиента \tehnolog вносит изменения в чертежи конструкции/дизайна и \manager повторно высылает  \myobject{ТехнологическаяКарта} на согласование клиенту.
\item 	После внесения изменений \tehnolog в чертежи конструкции/дизайна графики, подписанный и согласованный клиентом экземпляр чертежа конструкции/ дизайна графики может быть прикреплен в список файлов в системе \gofro в справочнике \myobject{ТехнологическаяКарта}. Служба планирования и другие службы получают последний верный вариант \myobject{ТехнологическаяКарта} в системе \gofro.
\item 	Любые изменения всех свойств элемента справочника \myobject{ТехнологическаяКарта} отслеживаются в системе \gofro с указанием пользователя и значения, которое было изменено.


\end{enumerate}




\subsubsection{Сценарий ''Заключение договора''}
\label{bp:sales_4}

\begin{enumerate}
\item \manager готовит и согласует договор и спецификацию к нему.
\item \manager создает элемент справочника \myobject{Договор} в системе \erp, заполняет карточку договора.
\item	По регламенту справочник выгружается в систему \gofro в справочник \myobject{Договор}.
% \item	\auditor сохраняет отсканированную копию подписанного договора в системе \erp в справочник  \myobject{Договор}.



\end{enumerate}


\subsubsection{Сценарий ''Передача заказа на изготовление''}
\label{bp:sales_5}


\begin{enumerate}
%\item \manager регистрирует в системе \gofro документ \myobject{Заявка} с указанием требований клиента по изготовлению продукции, сроков и объемов поставки. В помощь менеджеру система \gofro должна выводить по каждой номенклатуре текущие складские остатки готовой продукции по системе \erp (остатки загружаются в систему \gofro из системы \erp автоматически).
%\red{Нужно ли подгружать складские остатки готовой продукции из системы \erp, ГП в нашей систсеме?}
\item \manager по продажам гофропродукции создает в системе \erp документ \myobject{Заказ покупателя} с указанием требований клиента по изготовлению продукции, сроков и объемов поставки. В помощь менеджеру система \erp должна выводить по каждой номенклатуре текущие складские остатки готовой продукции, учтенной в системе \erp. Остатки ГП выводятся с учетом реализации, осуществляемой по системе \erp. 

\item При выборе номенклатуры и характеристики позиции \manager нажимает команду \myobject{ПроверитьТК}. При этом система \erp делает автоматический запрос в систему \gofro по указанной номенклатуре и характеристике и запрашивает статус технологической карты \myobject{ТК} в системе \gofro.
Наличие ТК и ее статус отображается в документе \myobject{Заказ покупателя} в системе \erp.

\item	При наличии предварительных заказов от клиентов большого объема с несколькими отгрузками в течение месяца \manager должен разбить такую заявку на несколько реальных производственных заказов на разные даты отгрузки.
% \item	\manager выполняет расчет предварительной даты производства продукции в соответствии с бизнес-процессом \textbf{“Планирование выпуска готовой продукции”}, процедура \textbf{“Предварительное планирование производства”} (подробнее в пункте \ref{bp:plan}).
\item	\manager в системе \erp проверяет по контрагенту дебиторскую задолженность.
% \item	После согласования сроков и объемов \manager в системе \erp создает счет на оплату при необходимости и выставляет его контрагенту. Затем \manager устанавливает в системе \gofro в документе \myobject{Заявка} статус «Одобрен к выпуску». 

\item	На основании одобренного документа \myobject{Заказ покупателя} в системе \erp \manager создает производственные заказы (документ \myobject{Заказ в производство}).
При этом заказ может быть создан только при готовности ТК: статус \myobject{ТК} в системе \gofro соответствует ''Активна''.
В каждом документе создается только одна строка с указанием готовой продукции.

\item \manager сохраняет созданный документ \myobject{Заказ в производство} в системе \erp, при этом документ будет автоматически выгружен в систему \gofro вместе с документом \myobject{Заказ покупателя}. 
Система \gofro вернет ссылку на созданный документ. Ссылка будет доступна в документе \myobject{Заказ в производство}. 

\item	\planner в системе \gofro забирает заказы для планирования ежедневно. В план уходят проведенные документы \myobject{Заказ} со статусом «Одобрено к выпуску».
\item	\manager в системе \gofro контролирует сроки исполнения заказов в производстве опираясь на отчеты «Портфель заказов» и «Ожидаемый выпуск» в системе \gofro.
\item	Для того чтобы заказ больше не участвовал в планировании, ему необходимо установить соответствующий статус: «Выполнен», «Отменен». Ответственный \manager в системе \gofro должен периодически пользоваться формой подбора выполненных заказов для того, чтобы установить соответствующий статус. Для тех заказов, которые выпущены не в полном объеме, но при этом отгрузка остатков не требуется, тоже необходимо устанавливать статус «Выполнен».
\item При внесении изменений в документ \myobject{Заказ} в системе \erp документ будет обновлен автоматически в системе \gofro в случае, если у документа стоит статус ''Новый''. Во всех остальных случаях изменение заказа в системе \gofro и в системе \erp запрещено. Система \erp  выдает соответствующее сообщение пользователю.
\end{enumerate}


\subsubsection{Сценарий ''Контроль дебиторской задолженности''}
\label{bp:sales_6}


\begin{enumerate}
\item	\manager выполняет контроль дебиторской задолженности в системе \erp.
% Убрали 
% \item	В документе \blue{\#Заявка} в системе \gofro{} \manager нажимает команду \blue{\$ПолучитьЗадолженность}, cистема \gofro формирует запрос в системе \erp и получает задолженность по оплате по контрагенту и договору на дату документа. Величина задолженности показана на форме документа \blue{\#Заявка} системы  \gofro.
\end{enumerate}

\subsubsection{Синхронизация с КИС}
\label{bp:sales_integration}


\begin{enumerate}
\item Выгрузка справочных данных из \gofro в \erp производится автоматически.
\begin{enumerate}
\item 	Справочник  \myobject{Контрагенты} из \erp загрузится в справочник  \myobject{Контрагенты} системы \gofro.
\item	Справочник  \myobject{Договоры} из \erp загрузится в справочник  \myobject{Договоры} системы \gofro.
\item	Справочник  \myobject{Номенклатура} по материалам из \erp загрузится в справочник  \myobject{Номенклатура} системы \gofro.
% •	Журнал #Спецификация из @СБИС загрузится в регистр  #ЦеныНоменклатуры системы @ГТ.
\end{enumerate}

% \item Выгрузка справочных данных из \gofro в \erp   производится автоматически.

% \begin{enumerate}
% \item	Справочник  \myobject{Номенклатура} по готовой продукции по номенклатурной группе ''Готовая продукция'' из \gofro загрузится в справочник  \myobject{Номенклатура} системы \erp.

% В системе \gofro есть возможность разделения номенклатур по группам. Выгрузке из системы \gofro в справочник  \myobject{Номенклатура} системы \erp могут быть переданы определенные группы.
% \end{enumerate}

\item	Документ \blue{\#Заказ покупателя} из \erp загрузится по команде пользователя  выгружается в документ \myobject{Заявка} системы \gofro. 
\item	Документ \blue{\#Заказ производства} из \erp загрузится по команде пользователя  выгружается в документ \myobject{Заказ} системы \gofro. 
% \item Данные по выработке из документов \myobject{ВыработкаГофроагрегата}, \myobject{ВыработкаПоПереработке} автоматически выгрузятся из \gofro в документы \myobject{ОтчетПроизводстваЗаСмену}{} системы \erp.
% \item	Документ \blue{\#Заявка} после проведения в системе \gofro выгружается в систему \erp в документ \blue{\#ЗаказКлиента}.



\end{enumerate}