\subsection{Описание бизнес-процесса «Заказ штанцевальных форм/клише и входной контроль качества»}
\label{bp:toolrequest}

\subsubsection{Сценарий ''Заказ штанцевальных форм  (оснастки)''}
\label{bp:toolrequest_1}

\begin{enumerate}

\item На предприятии используются роторные и плоские штанцевальные формы.
\item \tehnolog	 формирует в системе \gofro запрос на разработку штанцевальных форм в случае возникновения следующих потребностей со стороны клиента:
\begin{enumerate}
\item   	разработка нового вида продукции;
\item   	внесение изменений в уже существующие чертежи конструкции/ дизайн графики;
\item   	изменение размера, удаление или добавление новых элементов.
\end{enumerate}

\item \tehnolog	при заказе штанцформы  создает в системе \gofro из справочника \myobject{ТехнологическаяКарта} документ \myobject{ЗаявкаНаИзготовлениеШтанцФормы}, \tehnolog заполняет все реквизиты документа, распечатывает бланк и отправляет заявку по электронной почте на утверждение \director.

%\item \tehnolog направляет  монтажникам чертеж в системе \gofro. 

\item  \director утверждает заявку, после чего \tehnolog высылает заявку на изготовление штанца поставщику штанцевальных форм. Изготовитель штанцевальной формы корректирует чертеж по своим правилам, высылает макет обратно на согласование. 
\item \director утверждает заявку, после чего  \tehnolog высылает заявку на изготовление  поставщику флексоформ.
\item	При появлении новой оснастки (штанцформа или флексоформа)  в системе \gofro \tehnolog создает новый элемент справочника \myobject{Оснастка} для печатной формы, \tehnolog создает новый элемент справочника \myobject{Оснастка} для штанцевальной формы.

\end{enumerate}


\subsubsection{Сценарий ''Заказ клише (оснастки)''}
\label{bp:toolrequest_2}

\begin{enumerate}

\item На предприятии используются печатные формы.
\item \manager	 формирует в системе \gofro запрос на печатных форм в случае возникновения следующих потребностей со стороны клиента:
\begin{enumerate}
\item   	разработка нового вида продукции;
\item   	внесение изменений в уже существующий  дизайн изделия;
\item   	изменение размера, удаление или добавление новых элементов.
\end{enumerate}

\item \manager	при заказе печатной формы создает в системе \gofro из справочника \myobject{ТехнологическаяКарта} документ \myobject{ЗаявкаНаИзготовлениеФлексФормы}, \manager заполняет все реквизиты документа, распечатывает бланк и отправляет заявку по электронной почте на утверждение \director.

%\item \tehnolog направляет  монтажникам чертеж в системе \gofro. 

\item  \director утверждает заявку, после чего \manager высылает заявку на изготовление печатной формы поставщику печатных форм. Изготовитель печатных форм корректирует дизайн-макет по своим правилам, высылает макет обратно на согласование. 
\item \director утверждает заявку, после чего  \manager высылает заявку на изготовление  поставщику печатных соформ.
\item	При появлении новой оснастки (штанцформа или флексоформа)  в системе \gofro \tehnolog создает новый элемент справочника \myobject{Оснастка} для печатной формы, \tehnolog создает новый элемент справочника \myobject{Оснастка} для штанцевальной формы и печатной формы.

\end{enumerate}