\subsection{Описание бизнес-процесса «Учет оснастки на производстве»}

\subsubsection{Сценарий ''Поступление оснастки на хранение''}
\label{bp:tool_1}

\begin{enumerate}

\item Новая оснастка поступает на склад. 
\item \kladovshik при поступлении оснастки должен оповестить о поступлении оснастки \preproductionspecialist.
\item 	При поступлении оснастки \preproductionspecialist должен провести входной контроль ее качества и при положительной оценке принять на хранение
\item 	\preproductionspecialist присваивает оснастке номер в системе \gofro.
\item 	\preproductionspecialist размещает оснастку в месте хранения.
\item 	\kladovshik оприходует оснастку согласно бизнес-процесса \textbf{“Учет ТМЦ”}.
\item 	После того, как оснастка готова к использованию (поступила на склад) \preproductionspecialist в системе \gofro в справочнике \myobject{Оснастка} в соответствующем элементе должен установить статус «Готова».
\item 	Если в процессе использования оснастка повреждена так, что требуется длительный ремонт, тогда \preproductionspecialist должен установить в элементе справочника \myobject{Оснастка} статус в состояние «Временный запрет». 
\item 	После завершения ремонта для указания того, что снова можно выпускать продукцию, \preproductionspecialist в системе \gofro в справочнике \myobject{Оснастка} в соответствующем элементе должен установить статус «Готова».
\end{enumerate}

\subsubsection{Сценарий ''Списание оснастки''}
\label{bp:tool_2}

\begin{enumerate}
\item	В случаях, когда заказчик требует передать принадлежащую ему оснастку или оснастка пришла в негодное состояние и требует списания, \preproductionspecialist в системе \gofro в соответствующем элементе справочника \myobject{Оснастка} устанавливает статус «Временный запрет».
\item \operator выполняет ремонт оснастки по возможности.
\item \operator при невозможности исправить  сообщает \preproductionspecialist  и \tehnolog о необходимости заказа
нового клише или штампа. Закупка новой оснастки выполняется согласно процесса \textbf{''Заказ штанцевальных форм/клише и входной контроль качества''} (подробнее в пункте \ref{bp:toolrequest}).
\item	Для просмотра списка готовой к списанию оснастки пользователь в системе \gofro может настроить отбор по статусу в журнале справочника оснастки.
\item Пробег оснастки определяется по данным системы \gofro документов \myobject{ВыработкаПоПереработке}.
\item	Списание оснастки производится в соответствии с бизнес-процессом \textbf{“Учет ТМЦ”}.
\item	\preproductionspecialist после списания оснастки  указывает в справочнике \myobject{Оснастка} в системе \gofro статус “Списана”.

\end{enumerate}


\subsubsection{Сценарий ''Замена оснастки''}
\label{bp:tool_3}

\begin{enumerate}
\item	В случаях, когда оснастка пришла в негодное состояние и требует создания новой, \preproductionspecialist в системе \gofro в соответствующем элементе справочника \myobject{Оснастка} устанавливает статус «Временный запрет» и создает документ на замену (\myobject{ЗаявкаНаИзготовлениеШтанцФормы},  \myobject{ЗаявкаНаИзготовлениеФлексоФормы)}.
\item	\tehnolog заказывает изготовление оснастки в сторонней компании, отсылает форму заявки и макет оснастки по электронной почте.
\item	При поступлении оснастки \preproductionspecialist принимает ее согласно процедуре \textbf{«Поступление оснастки на хранение»}.
\item	Для старой оснастки \preproductionspecialist указывает в справочнике \myobject{Оснастка} в системе \gofro статус “Списана” и поле «Замена».
\item	Новая оснастка вводится в работу. %\montaznik вручную заменяет оснастку в используемых технологических картах.




%\item РОМА. ПРОПИСАТЬ???
%При выходе из строя оснастки \operator составляет для \montaznik задание на ремонт
%\item \montaznik по возможности монтажник ремонтирует оснастку (штанц-форму). 
%\item На производстве выделена ремонтная база по штампам.


\end{enumerate}



\subsubsection{Сценарий ''Проблема с оснасткой на выработке через «Проблема по заказу»''}
\label{bp:tool_4}

\begin{enumerate}
\item	При выявлении проблем с оснасткой на линях переработки при выполнении процедуры \textbf{«Выпуск продукции на линиях переработки»} \operator указывает проблемы с оснасткой в документе \myobject{ВыработкаЛинии} через команду \blue{\$ПроблемаПоЗаказу}.
\item	\preproductionspecialist проверяет журнал \blue{\$ПроблемаПоЗаказу} за смену для выявления возможных проблем с оснасткой.
%\item На производстве выделена ремонтная база по штампам.

\item \operator по возможности ремонтирует оснастку (штанц-форму). 
\item	Для выявления истории использования оснастки \tehnolog и \preproductionspecialist использует список зависимых  документов выработки в системе \gofro в элементе  справочника \myobject{Оснастка}.
\end{enumerate}